<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<signos>

  <signo>

    <dataInicio>21/03</dataInicio>

    <dataFim>20/04</dataFim>

    <signoNome>Áries</signoNome>

    <descricao>Os arianos costumam ser individualistas e espontâneos!

      Além disso, são regidos pelo planeta Marte, o que faz com que eles tenham “um pouco” de impaciência.
      
      Características positivas dos arianos: se coloca em primeiro lugar, mas sem esquecer dos demais à sua volta! Motiva as pessoas e é prestativo, além de perseverante e apaixonado;
      Características negativas dos arianos: sua agitação faz com que o ariano normalmente seja inquieto, impulsivo ou inconsequente. Por pensar muito nele próprio também é às vezes taxado de egoísta:
      Muitas vezes, o signo de Áries é considerado o signo mais nervoso do zodíaco!
      
      Ainda, confira a Constelação de Áries, que deu origem à personalidade do signo.</descricao>

    <foto>https://capricho.abril.com.br/wp-content/plugins/abril-plugins/abril-horoscopo/templates/includes/images/signos/signo-aries.png</foto>

  </signo>

  <signo>

    <dataInicio>21/04</dataInicio>

    <dataFim>20/05</dataFim>

    <signoNome>Touro</signoNome>

    <descricao>Os taurinos são esforçados e práticos!
      Além disso, são regidos pelo planeta Vênus, e por isso admiram muito a beleza das coisas.
      
      Características positivas dos taurinos: cuidadoso com tudo e com todos, é paciente e produtivo. Desse modo, são pessoas em que se podem confiar e costumam ser muito fiéis;
      Características negativas dos taurinos: a teimosia é característica nata de um taurino. Visto que são muito persistentes e obstinado, querem cuidar de tudo e podem se mostrar centralizadores, inflexíveis e materialistas;
      Isto posto, o signo de Touro é o mais teimoso do zodíaco!
      
      Além destas características, leia sobre a Constelação de Touro, que deu origem a esse signo.</descricao>

    <foto>https://capricho.abril.com.br/wp-content/plugins/abril-plugins/abril-horoscopo/templates/includes/images/signos/signo-touro.png</foto>

  </signo>

  <signo>

    <dataInicio>21/05</dataInicio>

    <dataFim>20/06</dataFim>

    <signoNome>Gêmeos</signoNome>

    <descricao>Os geminianos são extrovertidos e amigões!
      Ainda, são regidos pelo planeta Mercúrio, o que traz grande capacidade de adaptação a eles.
      
      Características positivas dos geminianos: animados e comunicativos, eles tem a mente aberta e são muito espertos;
      Características negativas dos geminianos: podem oscilar muito, tonando-se indecisos, inconstantes, ansiosos e ao mesmo tempo evasivos;
      Dessa forma, o signo de Gêmeos é o mais comunicativo do zodíaco.
      
      Veja tudo sobre a Constelação de Gêmeos!</descricao>

    <foto>https://capricho.abril.com.br/wp-content/plugins/abril-plugins/abril-horoscopo/templates/includes/images/signos/signo-gemeos.png</foto>

  </signo>

  <signo>

    <dataInicio>21/06</dataInicio>

    <dataFim>22/07</dataFim>

    <signoNome>Câncer</signoNome>

    <descricao>A principal marca dos cancerianos é a sensibilidade e o carinho.
      Inclusive, são regidos pela Lua, que é diretamente ligada ao nosso emocional
      
      Características positivas dos cancerianos: são dedicados e gentis, sempre ouvindo ou cuidando de alguém por perceberam suas emoções e problemas;
      Características negativas dos cancerianos: a carência e o mau humor podem surgir a qualquer momento nos cancerianos, que podem se tornar ciumentos ou se vitimizar;
      Desta maneira, o signo de Câncer mais sensível do zodíaco.
      
      Logo, que tal conferir a Constelação de Câncer, que fez com que seus nativos tivessem todas essas características?</descricao>

    <foto>https://capricho.abril.com.br/wp-content/plugins/abril-plugins/abril-horoscopo/templates/includes/images/signos/signo-cancer.png</foto>

  </signo>

  <signo>

    <dataInicio>23/07</dataInicio>

    <dataFim>22/08</dataFim>

    <signoNome>Leão</signoNome>

    <descricao>Os leoninos são vaidosos e confiantes.
      Sem dúvida, por serem regidos pelo Sol, o nosso astro rei!
      
      Características positivas dos leoninos: inteligentes e corajosos, são líderes natos. Por outro lado, são expressivos e determinados: quando colocam algo na mente, pode ter certeza que vão até o fim para conquistá-la;
      Características negativas dos leoninos: têm a personalidade muito forte, podendo se tornar ambiciosos, mandões ou convencidos demais;
      Em virtude disso, o signo de Leão é provavelmente o signo mais forte do zodíaco!</descricao>

    <foto>https://capricho.abril.com.br/wp-content/plugins/abril-plugins/abril-horoscopo/templates/includes/images/signos/signo-leao.png</foto>

  </signo>

  <signo>

    <dataInicio>23/08</dataInicio>

    <dataFim>22/09</dataFim>

    <signoNome>Virgem</signoNome>

    <descricao>Organizados e analíticos: esses são os virginianos.

      Características positivas dos virginianos: observação e eficiência são marcas do virginiano, que é bastante atencioso e sincero com os demais e está sempre resolvendo um problema: seja seu ou dos outros.
      
      Características negativas dos virginianos: ser sistemático torna o virginiano cheio de manias, muito crítico e desconfiado. Também pode torná-los ansiosos e perfeccionistas demais.
      
      O signo de Virgem é o signo mais organizado do zodíaco.</descricao>

    <foto>https://capricho.abril.com.br/wp-content/plugins/abril-plugins/abril-horoscopo/templates/includes/images/signos/signo-virgem.png</foto>

  </signo>

  <signo>

    <dataInicio>23/09</dataInicio>

    <dataFim>22/10</dataFim>

    <signoNome>Libra</signoNome>

    <descricao>Clichê dizer, mas o equilíbrio e a justiça definem os librianos.

        Características positivas dos librianos: extremamente diplomáticos, são sinceros e buscam ponderar sempre para chegar no melhor resultado. Para isso contam com sua simpatia, boa comunicação e tranquilidade.
        
        Características negativas dos librianos: querer atingir o equilíbrio sempre torna o libriano indeciso, controlador e com muita mania de organização. Também têm dificuldade de dizer não em algumas situações.
        
        O signo de Libra é o signo mais equilibrado e indeciso do zodíaco.</descricao>

    <foto>https://capricho.abril.com.br/wp-content/plugins/abril-plugins/abril-horoscopo/templates/includes/images/signos/signo-libra.png</foto>

  </signo>

  <signo>

    <dataInicio>23/10</dataInicio>

    <dataFim>21/11</dataFim>

    <signoNome>Escorpião</signoNome>

    <descricao>Atraente e intenso: esse é o escorpiano.

        Características positivas dos escorpianos: de uma auto-confiança invejável (a não ser pelos leoninos…rs), têm muita intuição e um instinto protetor maravilhoso. São dedicados e apaixonados.
        
        Características negativas dos escorpianos: sua boa memória, ciúmes e às vezes obsessão fazem com que o nunca esqueçam do que lhe fizeram, se tornando vingativos e rancorosos.
        
        É provável que o signo de Escorpião seja o signo mais intenso do zodíaco!
        
        Além das características do signo, você quer saber também sobre a Constelação de Escorpião? Clique e confira nosso artigo. 🙂</descricao>

    <foto>https://capricho.abril.com.br/wp-content/plugins/abril-plugins/abril-horoscopo/templates/includes/images/signos/signo-escorpiao.png</foto>

  </signo>

  <signo>

    <dataInicio>22/11</dataInicio>

    <dataFim>21/12</dataFim>

    <signoNome>Sagitário</signoNome>

    <descricao>Independência e liberdade marcam os sagitarianos.

        Características positivas dos sagitarianos: são talentosos, inteligentes e justos. São pessoas estimulantes, que gostam de se divertir e têm bastante espontaneidade e vitalidade.
        
        Características negativas dos sagitarianos: podem aparentar arrogância por saberem demais, rígidos com si mesmos e os outros, um pouco impacientes e sarcásticos.
        
        O signo mais sincero do zodíaco é o signo de Sagitário.</descricao>

    <foto>https://capricho.abril.com.br/wp-content/plugins/abril-plugins/abril-horoscopo/templates/includes/images/signos/signo-sagitario.png</foto>

  </signo>

  <signo>

    <dataInicio>22/12</dataInicio>

    <dataFim>20/01</dataFim>

    <signoNome>Capricórnio</signoNome>

    <descricao>A responsabilidade é o ponto forte do capricorniano.

        Características positivas dos capricornianos: são persistentes e determinados. Sua organização e ambição natas fazem com que sejam muito eficientes e trabalhadores.
        
        Características negativas dos capricornianos: muito certinhos, podem se tornar rígidos e orgulhosos demais. Por serem muito práticos, também podem se tornar frios e pessimistas.
        
        Quando falamos de personalidades dos signos, o signo mais responsável do zodíaco é o signo de Capricórnio.</descricao>

    <foto>https://capricho.abril.com.br/wp-content/plugins/abril-plugins/abril-horoscopo/templates/includes/images/signos/signo-capricornio.png</foto>

  </signo>

  <signo>

    <dataInicio>21/01</dataInicio>

    <dataFim>18/02</dataFim>

    <signoNome>Aquário</signoNome>

    <descricao>Os aquarianos são amantes dos desafios e da liberdade!

        Características positivas dos aquarianos: idealista e inventivo, o aquariano costuma ser tranquilo e justo, ao mesmo tempo que gosta de transformar e não se acomodar nas situações.
        
        Características negativas dos aquarianos: por ser individualista e desapegado, muitos consideram o aquariano frio e sem coração (rs), além de distante, rebelde e imprevisível.
        
        O signo de Aquário talvez seja o signo mais individualista do zodíaco.</descricao>

    <foto>https://capricho.abril.com.br/wp-content/plugins/abril-plugins/abril-horoscopo/templates/includes/images/signos/signo-aquario.png</foto>

  </signo>

  <signo>

    <dataInicio>19/02</dataInicio>

    <dataFim>20/03</dataFim>

    <signoNome>Peixes</signoNome>

    <descricao>Emocionais e espiritualizados, esses são os piscianos.

      Características positivas dos piscianos: ouvintes natos, são confiáveis, intuitivos, prestativos e preocupados com os demais. São adaptáveis e simpáticos, os tornando bem sociáveis.
      
      Características negativas dos piscianos: a sensibilidade aflorada pode os tornar emocionais demais, tendendo para a depressão, os tornando muito temperamentais e rancorosos. São avoados, escapistas da realidade e por confiarem muito nos outros também costumam ser indecisos e inocentes.
      
      O signo de Peixes é o signo mais sonhador e sensível do zodíaco.</descricao>

    <foto>https://capricho.abril.com.br/wp-content/plugins/abril-plugins/abril-horoscopo/templates/includes/images/signos/signo-peixes.png</foto>

  </signo>

</signos>